# Git

"Gitは、プログラムのソースコードなどの変更履歴を記録・追跡するための**分散型バージョン管理システム**である。Linuxカーネルのソースコード管理に用いるためにリーナス・トーバルズによって開発され、それ以降ほかの多くのプロジェクトで採用されている。

Gitでは、**各ユーザのワーキングディレクトリに、全履歴を含んだリポジトリの完全な複製が作られる**。したがって、ネットワークにアクセスできないなどの理由で中心リポジトリにアクセスできない環境でも、履歴の調査や変更の記録といったほとんどの作業を行うことができる。これが「分散型」と呼ばれる理由である。"([Wikipediaより](https://ja.wikipedia.org/wiki/Git))

リポジトリ：
ファイルやディレクトリの状態を記録する場所です。コードの変更履歴やブランチなどすべての情報がつまっています。

具体的には次のようなことができます。

- ファイルのバージョンを管理する
- ファイルの状態を好きな時に更新履歴として保存する
- 一度編集したファイルを過去の状態に戻す
- 編集箇所の差分を表示する

差分を表示することができますので、複数人で同時に開発を行う事も可能で、コードにバッティングが発生しても、その個所を明示してくれます。

## Gitを用いた作業の流れ

"Gitは分散型のソースコード管理システムであるため、リモートサーバ等にある**中心リポジトリの完全なコピーを手元（ローカル環境）に作成して、そのローカルリポジトリを使って作業を行う**。
一般的な開発スタイルでは、大雑把に言えば、以下のようなステップの繰り返しで作業が行なわれる：

1. リモートサーバ等にある中心リポジトリをローカルに複製する (git clone)。
2. ローカルでコンテンツの修正・追加・削除を行い、ローカルリポジトリに変更履歴を記録する (git commit)。必要に応じて過去の状態の閲覧や復元などを行う。場合によってはこのステップを何度か繰り返す。
3. ローカルの変更内容を中心リポジトリに反映させる (git push)。作業者ごとの変更内容が衝突することもある。Gitが自動で解決できる場合もあれば、手動での解決 (git merge）が必要なこともある。
4. 更新された中心リポジトリ（他者の作業内容も統合されている）をローカルの複製にも反映する (git pull)。これによりローカル環境のコードも最新の内容になるので、改めてステップ2の作業を行う。

"([Wikipediaより](https://ja.wikipedia.org/wiki/Git))

- 作業１ - クローンする

![clone](./images/clone.drawio.svg)
<br>

- 作業２ - 編集してコミットする

  編集内容をローカルリポジトリに反映させます。

![commit](./images/commit.drawio.svg)
<br>

- 作業３ - プッシュする

  ローカルリポジトリの内容をリモートリポジトリに反映させます。

  ![commit](./images/push.drawio.svg)
<br>

- 作業４ - プルする

  リモートリポジトリの内容をローカルリポジトリに反映させます。

  ![commit](./images/pull.drawio.svg)

### 用語の説明

- リモートリポジトリ (Remote repository)
  リモートサーバにある中心のリポジトリ

- ローカルリポジトリ (Local repository)
  リモートサーバから各ユーザの端末にコピーしたリポジトリ

- クローン (Clone)
  各ユーザの端末にリモートリポジトリをコピーしてローカルリポジトリを作成すること。

- コミット (Commit)
  ローカルで編集したコードの内容を、ローカルリポジトリに反映させること。

- プッシュ (Push)
  ローカルリポジトリの内容をリモートリポジトリに反映させること。

- プル (Pull)
  リモートリポジトリの内容をローカルリポジトリに反映させること。（プッシュの反対の操作です。）

- ブランチ
  作業履歴を分岐して記録していくものです。各ブランチは他のブランチの影響を受けないので、同じリポジトリ内で複数のブランチを用いて、同時並行的に開発を進めていくことなどができます。

問題：
GitLabの本講座のリポジトリをクローンしてください。  
[https://gitlab.com/hasemac/Intro_to_ML_app](https://gitlab.com/hasemac/Intro_to_ML_app)